60公里長 13.5萬人參與 照亮香港之路

60公里長 13.5萬人參與
照亮香港之路

【尖東】不分化不割席，眾人在尖沙嘴手牽手展現團結的力量。何柏佳攝

【本報訊】沒有大台，只有初心，13.5萬來自不同階層、不同年紀的香港人，自發築成橫跨港九多區、60公里長的「香港之路」。眾人手牽手再次展現團結的民間力量，向政府重申追究警方濫用暴力、爭取真普選等民間五大訴求。由維港海旁到獅子山頭，燈光照遍我城。光耀獅山，光復香港。

記者：黃翠儀 鍾雅宜 李雨夢 姜偉康

相關新聞：閃耀獅子山

港島到昨晚8時已基本上築成由堅尼地城至西灣河的人鏈。中環、金鐘及銅鑼灣等地，昨晚7時放工時間後便有大批市民聚集，迅速組成人鏈，漸漸蔓延開去。人鏈的隊伍整齊地在行人路邊排列，並無阻礙其他行人及路面交通，駛過的電車上不時有乘客大叫「香港加油」。金鐘義工文先生指出，參加者都「自動波」排列起來，毋須指示。「香港人好齊心，兩個月嚟都咁團結」。

金鐘人鏈向灣仔方向移動，途經警察總部，一度有市民在警總外高叫「警察還眼」口號。

銅鑼灣的人鏈很快已橫跨維園，直奔北角方向。立法會前議員余若薇與丈夫胡健維醫生也拍拖在紀利佐治街加入人鏈，她表示：「今次好有意義，試過好多次遊行，人鏈係第一次，唔同嘅人可以拖埋手一齊，有一股親切感，有團結力量。」

【旺角】九龍人鏈橫跨油尖旺，向政府重申爭取真普選等民間五大訴求。董立華攝

長者帶同孫兒走出

太古站住宅區也有不少居民自發走出來，延伸至鰂魚涌和西灣河。六旬的殷先生與家人前來參與，他形容現時香港已進入軍政府時代，「根本就好似大陸管治咁，差人犯法不被起訴」，但他不會離棄香港，「好多人話走話移民，我喺香港土生土長，唔可以有難就走」。

中環除上班一族外，在遮打花園舉行集會的基督徒亦加入人鏈，一路伸向西環。自1993年移居香港的內地人王小姐認為這次行動非常有意義，「可以touch到另一個好熱心嘅香港人，感受到體溫，一齊去守護香港」。她曾在北京見證六四，近日的新聞片段令她憶起當年的槍聲和坦克，她認為，運動未來的走向需要外部勢力的支持，「淨係得香港人會渣都冇得剩，但都一定要抗爭到底」。

九龍方面，尖沙嘴的人鏈一方面沿彌敦道伸向旺角，另一則沿海濱伸向紅磡。橫跨整條星光大道的人鏈面向維港，不時高叫「光復香港，時代革命」等口號。而旺角的人鏈亦伸向深水埗，參加者有戴口罩的黑衣年輕人，亦不乏帶同子女出來撐場的長輩們。6月至今亦一直有參與多場反修例遊行的Winnie，今夜亦帶同兩名孫兒出來，希望他們能感受港人以和平方式爭取自由的決心。年僅5歲及6歲的曾氏兩兄弟亦稱，從電視片段中看到警察將示威者打至頭破血流。

藍田、觀塘、牛頭角、九龍灣、彩虹至鑽石山，每個站外都排滿數百至過千人龍。屢次發生警民衝突的黃大仙，人潮沿龍翔道向天馬苑及樂富方向湧現，成功與樂富連接。另一批行山愛好者亦由黃大仙將人鏈帶上獅子山頭。荃灣區人鏈則沿西樓角道向大窩口方向連起。

相關新聞：港鐵獲禁制令封殺示威者 葵芳站即晚落閘 300人抗議

晚上9時參與者響應號召用手遮右眼，聲援早前疑遭警方射爆右眼的少女。

以手遮眼聲援爆眼少女

各區人鏈組成後，全部都自發在8時亮起手機的燈光，並手牽手用各自不同方式表達訴求。「光復香港，時代革命！」等口號，《海闊天空》及「 Do You Hear the People Sing？」的歌聲，在各區不約而同響起。各區人鏈都無佔馬路，但會在行人過路處亮綠燈時走出馬路叫口號。到晚上9時，全部人都響應網上號召，用手遮擋右眼，聲援早前疑遭警方射爆右眼的少女，然後有秩序散去。而在今次行動路線以外的將軍澳、屯門、天水圍及大圍，其後亦有區內居民組成人鏈，讓「五大訴求，缺一不可」的聲音響遍全港。

【尖沙嘴】謝榮耀攝

【金鐘】梁志永攝

【銅鑼灣】李家皓攝

【黃大仙】黃雲慶攝

【中環】王心義攝

【深水埗】易仰民攝

下一則
下一則
閃耀獅子山

閃耀獅子山
港鐵獲禁制令封殺示威者 葵芳站即晚落閘 300人抗議
前晚港鐵保安打人掀民憤
200站務員聯署 促管理層追究警方
警剝光女被捕者 搜身凌辱
警察通例指須顧及被搜者尊嚴
警拒答是否必須簽同意書
醫管局：醫護聯絡被捕者家人或負刑責
中共大清算 航空界炒14人
員工發公開信 轟國泰違《基本法》
工會主席fb發聲變「罪證」
兩機師禁飛經內地空域
5,000會計師遊行 抗內地干預
無綫疑秋後算賬解僱20人
和你塞機場 港府警告違法
機管局獲批延續禁制令
警反對荃葵青遊行 僅批荃灣集會
拉橫額罷買 銀髮族：支持細路
天主教區稱尊重罷課
稱元朗恐襲有預謀 涉50人 控方：白衣 黑衣曾互襲
被告非住圍村 當日無穿白衫
襲《環時》記者案 被告另涉用傘戳警
加領館暫停職員北上公幹
中共維穩 沒收劉曉波好友出境證
馬季開鑼日 林鄭首缺席特首盃
連登仔登報眾籌獲673萬
YouTube封鎖210五毛頻道
建制的士遊行 每位司機派800元
片證警濫暴 查數年零處分
投訴人民事索償 警即暫停調查
警車涉撞途人後不顧而去
監警會聘外援 不查警員責任
荃威疑種票 福建戶8人3姓
年輕選民急增 泛民搶灘
盧建民：旺角騷亂有警扮示威者
律政司不反對罵警見習律師執業
記協斥《文匯》抹黑濫發會員證
港人征白朗峯 舉光復香港旗幟

push